點睇合約教師呢個制度

d老師差唔多年年都要轉一間學校
冇間教得長，老師自己搵工辛苦，學生又會唔捨得老師

老一輩就教畜
新一代就一年一份工
老細見到你上一份做得一年又問點解
揾唔到就失業一年/等轉行
揾毛少將幫你啦

智將咁就死左

自從沙士之後就多左好撚多合約工
政府自己帶頭，除左差佬果D，每年開公務員勁少，請親都CONTRACT，AGENT
有D政府部門，直頭可以長約合約制比例差唔多1:1
教籍同政府部門一鳩樣，迫學校請合約，一定加果少少常額

政府做壞個底，出面D公司(特別銀行)都有樣學樣，跟政府玩合約制
玩鳩D後生仔，屌你老母

惡性循環黎
合約制 -> 做唔長 -> 成日轉 -> 繼續合約制
對公司梗係好架 經濟差就cut manpower
逼死後生仔

政府不停強調合約職位係短時期、季節性
事實係做到拎長期服務獎
之後狡辯話唔係同一個崗位
事實就係同一個位就十幾廿年

其中一個因素係AL過渡到DSE個陣教育局派既免死金牌
變左只要係老屎忽高質低質都有得留低
做成職位上既流動性下降
同時學校要顧Budget唔可以請太多人
變左請咁多TA同合約教師